# Общие положения и замечания

## Контроллеры

* Классы, которые обрабатывают HTTP-запросы и делегируют работу сервисам.
* При этом результатом выполнения обработки запроса каждым контроллером является вьюшка или json-объект.
* Контроллеры могут принимать либо HTML-формы либо JSON-объекты.

## Сервисы

* Содержат бизнес-логику, принимают запросы от контроллера, работают с несколькими репозиториями.